有冇人冬天揸完車閂門成日電到

揸完車泊好之後熄匙落車，成日比對門電到手指
岩先閂門果下仲見到有電光
有冇人有同一個情況？

有

我一年前開過po問 一年後都解決唔到

十五分鐘前電到到依家手指仲痛/痺緊

買個除靜電鎖匙扣，開車門前用鎖匙扣掂一下先，以前成日俾舊車電到，朝早電一電成個醒晒

*閂

買左個都無咩用
整完都係電

我都試咗好多個，最後搵到個入面燈泡，有時啲靜電大到盞燈超光

我而家用絕緣體例如拎住個銀包
或者用手掙黎推車門玻璃位閂門

Where can buy

我係美國撚，香港應該ssp 都有

我都係電到仆街
上網見隻腳未落地就用手掂住車身金屬 踩落地先縮手就唔會電到

落車隻手掂住對門，先再踩隻腳出車

掂住車門，腳踩地，再離開張櫈就唔會電到（一定要搵嘢掂住先好離開張櫈）

咩原理

static ball

簡單靜電接地放電原理

唔好推門柄關門, 推玻璃隔離門框位(膠)
無靜電又唔會留手指模